馬哈蒂爾要求中方拆除工業園區圍牆 強調工業園區不是外國領土

馬來西亞總理馬哈蒂爾表示，中國在馬來西亞一個工業園區興建的圍牆屬違法建築，應該立即拆除。馬哈蒂爾接受大馬媒體訪問時表示，工業園區有部分地方築起圍牆，並阻止大馬人進入，並不符合大馬法規，強調工業園區不是外國領土，需要遵從大馬法律，正如大馬國民在中國，會遵循中國法規一樣。馬哈蒂爾未有指明那個工業園區出問題。

有報道就指，馬哈蒂爾所指的是啟用五年的關丹工業園區，是大馬首個國家級產業園區，距離首都吉隆坡260公里，園區內有一幅9公里長的圍牆，被當地人稱為「中國長城」。工業園區管理公司就表示，有關圍牆是園內一間中資鋼鐵廠外牆，不是包圍整個園區，但未有回應廠方是否禁止大馬人進入。

「一帶一路」倡議下的產業合作

配合「一帶一路」倡議，馬來西亞與中國加強產業合作，建立了兩個產業園區，分別位於馬來西亞關丹和中國廣西欽州。在「兩國雙園」[1]的合作模式下，這些產業園區的定位是加強區域供應鏈管理，促進便利馬中兩國的貿易和投資往來。

又出招

大馬trump

識跟風向玩
而且92歲佢無咩好怕

想做返d好事

吳京.jpg

馬來西亞最偉大政治家

同大馬合作起個工業園就當塊地自己有份，喺人哋國土劃租界
支那真係要俾人打狗咁打先識規矩

正如大馬國民在中國，會遵循中國法規一樣

留名等睇屈馬拉佬叫雞，推阿落海

一地兩檢，早有先例

Kuantan's 'Great Wall of China'

CLS

發生咩事 咁多動作

加埋保安瞭望塔, 就變柏林圍牆

馬拉總理終於頂唔順反佢枱

「兩國雙園」真笑死
「一國兩制」而家變成點有眼你睇啦，中共講嘅都好信？

佢唔拆就強拆

唔好強姦隻豬, 有豬瘟嘅

大馬禁碧桂園項目售盤外國客 馬哈蒂爾批非為大馬人而建

馬哈蒂爾上台前已形容項目「不是中國投資，而是殖民」，它與其他中資參與工程是納吉布政府將國家出賣給中國的證據。當地大馬人除了抱怨有太多中國人在「森林城市」搶購單位外，還擔心其填海造地破壞環境和影響漁業。

支國最鐘意合作為名謀你d地為實，巴基爛坦，斯里蘭卡，最近仲想同一招搞美國後花園

馬拉趕走貪污政權後即時做嘢趕蝗殖民

改邪歸正

對馬拉開始有D好感